警破創新金融科技賭博集團 拘22人包括主腦 半年收5億賭款

境外設賭博網站 利用虛擬銀行帳戶及轉數快收賭注、洗黑錢

網罪科近月透過在網上搜集情報及分析，發現一個犯罪集團於境外設立賭博網站，向本港市民提供3項主要賭博服務，包括體育賽事，例如足球、籃球及排球等，及各地賽馬及網上賭場，並利用虛擬銀行帳戶及轉數快收受賭注及洗黑錢，犯罪集團採用嶄新營運模式，試圖逃避警方追查。

警方表示，集團骨幹成員自5月開始，招攬及唆使他人在本地虛擬銀行開設大量傀儡銀行戶口，作為收受賭注工具，成員主要在深水埗區招攬無業人士，以數百至數千元作報酬，將他們帶到餐廳、酒店或私家車內開設戶口，其後即時更改登入密碼，以取得戶口控制權。其後成員透過網上遊戲平台、網上討論區及社交媒體，例如Telegram及Whatsapp等招攬賭客，並提供賭博貼士，以吸引賭客投注。

租用大角高尚住宅單位作投注中心 半年收逾5億賭注

犯罪集團為掩人耳目，租用大角咀3個保安嚴密的高尚住宅區單位作為投注中心，成員在內營運業務，包括招攬賭客、收受賭注及處理犯罪得益。又在一間本地找換店購買大量預付卡、利用虛擬銀行傀儡戶口及轉數快系統，作為「洗黑錢」工具，並將黑錢購買名錶、名車。警方初步估算，犯罪集團在過去數月收受逾5億元港幣賭注。

拘17男5女 凍結千萬資產

過去兩天，網罪科、毒品調查科財富調查組及西九龍刑事總部展開「月盾」拘捕行動，突擊搜查全港多個住宅同地點，共拘捕為17男5女，年齡介乎21至67歲，包括1名犯罪集團主腦及5名犯罪集團骨幹成員，涉嫌「串謀收受賭注」或「收受賭注」；其餘15名虛擬銀行戶口持有人及1名找換店東主，涉嫌「處理已知道或相信為代表從可公訴罪行的得益的財產」（洗黑錢），所有被捕人士仍被扣留調查。

行動中，警方檢獲約340萬港幣現金、5隻總值約100萬元港幣的名貴手錶、一架名貴房車、11部電腦、84部智能電話、214張預付卡、一批銀行提款卡及文件作進一步調查，並凍結犯罪集團共逾500萬港幣資產，檢獲及凍結資產共逾1000萬元。

網絡安全及科技罪案調查科總警司羅越榮表示，警方相信「月盾行動」成功瓦解本港首個利用新興金融科技收受賭注及進行「洗黑錢」犯罪集團，拘捕行動仍在進行中，不排除更多人被捕。

警方提醒市民，根據香港法例第148章《賭博條例》第7及8條，任何人從事非法收受賭注，最高可被判處罰款500萬元及監禁7年；而向收受賭注者投注亦屬違法，最高可被罰款3萬元及監禁9個月。

馬會一直監察非法賭博市場的發展及趨勢，以調整服務，確保合法博彩渠道具備足夠的競爭力，阻截市民的賭博金錢流入非法市場手中。

唔明點解賭仔仲去賭外圍馬會咁好

識整境外網站
但係衰在用本地戶口
如果識離岸...

賺咁多應該係境外買豪宅當
office用

有d 賭法係馬會無先去玩

是但啦，一講有人賭錢俾人拉，個個cctoy撚樣幸災樂禍
唔知自己鼓勵緊人俾錢馬會賺俾錢林鄭用

人响香港係原罪

5億即係半年都賺成幾千萬

馬會好完善 有主客和買仲唔夠？咪咁貪心

唔知開左戶口啲人有無得回水

想洗白?

洗咩白
馬會食水咁深

對比下bet365先講...
狗會亞洲盤set死晒讓球數

唔開足讓球仲仆街

香港當自己世界中心
自己條例落後過人就唔比人玩
仲要持續左十幾年都無人出聲

咩叫bet365 淨係玩過馬會覺得馬會no.1 咩都有

啱聽

馬會竟然有主客和買 真係良心公司

半球盤都唔撚開 賠率低又食鳩人半格
利申：已戒賭

越多野玩驚賭仔輸死，再吵淨係俾買波蛋

唯一為賭仔著想既良心公司 馬會

開放就冇人玩狗會啦
佢咁樣先係識玩，明昆你班友仔錢
食水深，開d 鬼場次

狗會幾時上市

有無人仲敢玩外仔

呢次有無Ken Lau 同Irene 份？